後悔咁大個先明白儲錢不如賺錢嘅道理

千方百計慳錢做乜鬼
留返啲精力管理時間 開源更好

why not both

窮閪輸唔起咪要死慳爛慳囉
明冇?

樓主幾大個

廿中啦

買過TSLA就會覺得
仲打工嚟做乜鳩

你不停返工唔收工，或者打三分工，重點係要用晒所有空閒時間，本身已經係慳錢既最好方法。只係好早死咁解

死慳死抵都不如食中一次tsla

慳錢 all in

True.

返工有咩好返

賺錢一定要番工？

窮人先會將返工當成發達途徑

後悔咁大個先明白買tsla好過返工呢個道理

too young

岩呀 平時為左慳2蚊唔飲凍飲
股票就幾萬蚊上落

樓豬已經all in 緊

弱智

一般人唔儲錢點會無端端有一筆錢去做投資 ?

孖展才是王道

父母幹

賭仔心態，再大啲仲後悔

儲錢係打個底， 之後就靠賺錢。

後悔咁大個先明白買5號他不如儲錢嘅道理

輸錢果陣你就唔係咁講

儲錢同賺錢根本係同一件事

tsla長遠睇10000
上上落落而出出入入輸錢
有乜好怨

真 仲有空間狂上

你窮既都要儲個成本先得架

咁嗰啲 本身佢老豆老母已經教左佢地 錢滾錢既道理啦

根本一般人要致富
就係努力儲頭一筆「起動資金」, 之後靠依筆資金滾大佢去做到財務自由
但際遇, 學習能力, 紀律等等 就直接影響住成唔成功 / 用幾耐時間去達到目標

樓豬依啲弱智以為自己知道到「道理」真係好撚好笑

先有第一桶金(父幹又好, PARTTIME又好, 儲又好, 投資又好) 再錢搵錢, 易好多

記得幾年前有巴打講過就好似踢一場波
節流 = 做後衛，防守唔好比人射入
開源 = 做前鋒，要不停搵機會進攻

全隊人齋做後衛仲要做得好
係唔駛輸，但會乜波都入唔到
你儲到幾多錢就等於入幾多球 - 失幾多球

識得滾先得架，D廢老窮閪根本唔識點滾大筆錢，淨係怕蝕底唔捨得出錢

一去到個位 係可以用profit黎投資就好易上 下下用自己錢一定怕蝕 個道理同模擬倉往往賺得多過真倉一樣

而家市場比晒機會
明知tsla將來會上10000 都唔訓身
有乜好怨

驚輸？
所以窮人咪一世做窮人
李生係67暴動時大手掃地皮
成日眼紅人地有錢 但又要驚輸 抵窮人窮一世

慳係做人既習慣
同一時間都係要以開源為原則應洗則洗
花係應酬既錢真係唔可以慳

低收入既人就算唔洗任何錢儲曬都係退唔到休
因為佢地唔明白通賬會易會蠶食佢地辛辛儲返黎既錢

睇過steve jobs傳記

Apple was founded by Steve Jobs, Steve Wozniak, and Ronald Wayne in April 1976

最後果個驚輸退股
結果咪做中產一世

前二個steve又成功又有錢

窮人就係驚輸

咁果陣apple衰落既股價黎睇 佢買其他賺更多

係咪未打過工就有錢買

個一萬你洗左去邊？

好認同

真
根本只升不跌
賺硬

一萬太少了，起碼值十萬

返左5年工儲左50萬但未做過投資
都無留意過市場
可唔可以拎住1萬玩下先
血汗錢

兩樣野無衝突架喎

呢個係你既幻想
現實而家無人知佢乜水

有冇諗過投資5年可以賺幾百萬

如果睇技術分析d書有無幫助

咩都唔識真係買etd 就算 供到死 都比唔識玩9買好

咪係 開post嗰正on9

生個敗家仔好過生個慳家仔，識洗錢就識揾錢架啦

如果上唔到一萬咁點算 e隆突然有意外出左事

小貧友先要揀 why not both

好似幾正

冇本點投資？

慳唔係問題
但剩係識慳就係問題

上唔到一萬 都上到8千啦
你呢d咪窮人心態

唔識玩美股

依個POST十個有六七個都係講投資
贏左咪叫投資成功有眼光 輸左咪叫投機失敗死賭仔囉

上一代，是鳩爛但唔洗用腦死慳就有屋企
依一代，每個月慳三五萬都買唔到啲咩好野

逼人去投機 唉

慳錢不如學投資仲好

亢龍有悔 小心呀 牛市個個都覺得只升不跌
以前07年中人壽 中移動 中石油 利豐 匯豐都好風光 花無百日紅

三月果時大膽少少 已經可以打少幾年工

買過282，賺左個幾月糧就知番工係冇意義。
係政府開印鈔機換取你勞動力

早死更加係慳錢大法
死咗就衣食住行都唔駛

lm

食中幾次 太貪心 又輸返

cap定呢句等大插鞭屍

呢度個個買option
定真係TSLA $400 擺到 $2000?
當你擺20個落去，先變100個
有撚排都未財務自由
上面講到以後唔洗做咁

後悔咁大個先明白溝女不如叫雞嘅道理
千方百計溝女做乜鬼
留返啲精力搵錢 叫雞更好

400去到2000呢個期間話長話長話短唔短
普通人生活加埋lockdown無咩消費
8個月一球都用唔晒

反之亦然

唔投資 你諗下30年前嘅樓同而家樓價爭幾多倍？
30年後你個筆50萬可能只係等於而家嘅5千

想問大家 要錢搵錢係咪一定要炒股？
如果只係strong hold永遠都唔可以錢搵錢？

唔係我講，不過我一直自己腦海中都有呢個概念
我叫佢做「防守理財法」

利申：
我見證住老母十年黎唔買任何野唔去旅行，死慳死抵，仲要老豆極唔生性為撐住間垃圾公司幾年冇比錢返屋企仲爭落成身債有收數佬上過黎，十年後喺樂富房屋中心度放低左張五十萬本票，憑一張綠表帶住全家由公屋搬上居屋

當年195萬，依家700幾萬

要有攻要有守。
同埋賺到錢最緊要適當享受下，買野，Call G，請屋企人食餐好。

開源同節流要一齊
唔通我年薪千萬 但洗咗9百幾萬咩

唔慳凍飲邊有錢買股票

唔儲本何來

開源 > 節流
但唔代表可以亂fing

買更多tsla

可以做生意，睇自己發揮囉。
唔通D KOL紅左賣下Products都十幾萬一個月我叫佢學炒美股咩。

巴打我同你一樣，今個月先醒覺
用5萬玩下先，買2股tsla已經5成倉
後悔放得太少錢

認真講 牛市慳支出全副身家買股票 熊市先洗錢

慳錢唔只係眼前慳果幾蚊咁簡單 佢係一種自我控制能力 抑制無窮嘅貪欲 識慳錢嘅人 大多係自律嘅一群

牛轉熊之前識得收手就係

Double or nothing 投資不嬲都係賭博 但係有辦法令你每次都贏錢就係風險管理同埋心態管理 你要記住贏一蚊都係錢 咁你就會慢慢識得累積財富 愈搵愈多

同埋識儲錢又追唔到通脹 識開源先係王道 慢慢你就會發現原來世界有咁多個搵錢方法

息口依家好低

邊度有咁高息
除非買股票

保本
獲利
錢滾錢

無本講乜撚野獲利？

無本＋獲利講乜撚野錢滾錢？

所以香港咁多死傻閪去比錢人地呃
成班屌佢老母聽講傻既教你買股票

買乜撚野盈富呀
比亞迪呀
月供股票點點點

教你懶係穩穩陣陣收息
咁就ＯＮ９到要比６０００－８０００蚊上啲垃圾股票班

計下條數先啦
３０００個傻閪８０００蚊都２４００萬
佢洗撚點叻點叻咩
４００蚊買ＴＳＬＡ，２０００蚊，５倍
佢都有成億現金
重ＫＥＥＰ撚住收啲傻閪啲股票班錢

香港地唔撚係福地真係無撚人信

馬云當初周街搵人投資都無咩人理佢

最後肯比錢又堅持到既而家都變晒大有錢佬
包括孫正義

有幾大個?

唔重要

一早就明白，係唸唔到點搵錢先係重點